[
  {
    "questionId": 1,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "Afisati profesorii (numele si prenumele) impreuna cu cursurile pe care fiecare le tine",
    "correctAnswer": "SELECT nume, prenume, titlu_curs FROM profesori p JOIN didactic d ON p.id_prof = d.id_prof JOIN cursuri c ON d.id_curs = c.id_curs;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 2,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "Afisati studentii si notele pe care le-au luat si profesorii care le-au pus acele note.",
    "correctAnswer": "SELECT s.nume, s.prenume, n.valoare, p.nume, p.prenume FROM studenti s JOIN note n ON s.nr_matricol=n.nr_matricol JOIN cursuri c ON n.id_curs=c.id_curs JOIN didactic d ON c.id_curs=d.id_curs JOIN profesori p ON d.id_prof=p.id_prof;",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 3,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "Afisati denumirile cursurilor la care s-au pus note cel mult egale cu 8 (<=8).",
    "correctAnswer": "SELECT DISTINCT titlu_curs FROM cursuri c JOIN note n ON c.id_curs=n.id_curs WHERE n.valoare<=8 MINUS SELECT DISTINCT titlu_curs FROM cursuri c JOIN note n c.id_curs=n.id_curs WHERE n.valoare>8;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 4,
    "category": "GROUP BY",
    "questionText": "Afisati numarul de studenti din fiecare an.",
    "correctAnswer": "SELECT COUNT(*), an FROM Studenti GROUP BY an;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 5,
    "category": "GROUP BY",
    "questionText": "Afisati numarul de note pus în fiecare zi a saptamanii. Ordonati descrescator dupa numarul de note.",
    "correctAnswer": "SELECT TO_CHAR(data_notare, 'Day') \"Ziua\", COUNT(TO_CHAR(data_notare, 'Day')) \"Numarul de note\" FROM note GROUP BY TO_CHAR(data_notare, 'Day') ORDER BY \"Numarul de note\" DESC; ",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 6,
    "category": "GOURP BY",
    "questionText": "Afisati numele si mediile studentilor din grupa A2 anul 3.",
    "correctAnswer": "SELECT s.nume AVG(valoare) FROM Studenti s JOIN note n ON s.nr_matricol=n.nr_matricol WHERE an=3 AND grupa LIKE 'A2' GROUP BY s.nume, s.nr_matricol;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 7,
    "category": "Subinterogari",
    "questionText": "Afisati numele studentilor care iau cea mai mare bursa acordata.",
    "correctAnswer": "SELECT nume, bursa FROM studenti WHERE bursa = (SELECT MAX(bursa) FROM studenti); ",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 8,
    "category": "Subinterogari",
    "questionText": "Pentru fiecare grupa afisati numele studentilor care au obtinut cea mai mica nota la nivelul grupei.",
    "correctAnswer": "SELECT nume, bursa FROM studenti WHERE bursa = (SELECT MAX(bursa) FROM studenti);",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 9,
    "category": "Subinterogari",
    "questionText": "Afisati primii 3 studenti in ordine alfabetica a numelui si prenumelui este ca mai intai asiguram efectuarea sortarii si abia dupa limitarea numarului de linii.",
    "correctAnswer": "SELECT * FROM (SELECT * FROM studenti ORDER BY nume, prenume) WHERE ROWNUM<4;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 10,
    "category": "ORDER BY",
    "questionText": "Selecteaza toate informatiile despre studenti si notele acestora, ordonand rezultatele în functie de numele studentilor.",
    "correctAnswer": "SELECT * FROM studenti JOIN note ON studenti.nr_matricol = note.nr_matricol ORDER BY nume; ",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 11,
    "category": "ORDER BY",
    "questionText": "Afisati numarul de studenti din fiecare grupa a fiecarui an de studiu. Ordonati crescator dupa anul de studiu si dupa grupa.",
    "correctAnswer": "SELECT an, grupa, COUNT(*) FROM Studenti GROUP BY an, grupa ORDER BY an ASC, grupa ASC;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 12,
    "category": "Functii de agregare",
    "questionText": "Afisati suma totala cheltuita de facultate pentru acordarea burselor",
    "correctAnswer": "SELECT SUM(bursa) FROM Studenti;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 13,
    "category": "Functii de agregare",
    "questionText": " Afisati valoarea bursei/cap de student (se considera ca studentii care nu sunt bursieri primesc 0 RON);",
    "correctAnswer": "SELECT AVG(NVL(bursa, '0')) FROM Studenti;",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 14,
    "category": "Functii de agregare",
    "questionText": "Afisati numarul de studenti din fiecare grupa a fiecarui an de studiu si specificati cati dintre acestia sunt bursieri.",
    "correctAnswer": "SELECT an, grupa, COUNT(*), COUNT(bursa) FROM Studenti GROUP BY an, grupa;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": 0
  },
  {
    "questionId": 15,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "join",
    "correctAnswer": "select * from didactic;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 785440,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 16,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "cum faci join",
    "correctAnswer": "select * from didactic;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 946622,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 17,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "cum faci join intre doua tabele?",
    "correctAnswer": "select * from cursuri;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 497285,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 18,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "Scrieti o interogare pentru a afisa data de azi. Etichetati coloana \"Astazi\".",
    "correctAnswer": "SELECT SYSDATE AS \"Astazi\" FROM DUAL;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 19,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "Afisati studentii si notele pe care le au luat si profesorii care le-au pus acele note.",
    "correctAnswer": "SELECT s.nume, s.prenume, n.valoare, p.nume, p.prenume FROM studenti s JOIN note n ON s.nr_matricol=n.nr_matricol JOIN cursuri c ON n.id_curs=c.id_curs JOIN didactic d ON c.id_curs=d.id_curs JOIN profesori p ON d.id_prof=p.id_prof;",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 20,
    "category": "JOIN",
    "questionText": "Afisati denumirile cursurilor la care s-au pus note cel mult egale cu 8 (<=8).",
    "correctAnswer": "SELECT DISTINCT titlu_curs FROM cursuri c JOIN note n ON c.id_curs=n.id_curs WHERE n.valoare<=8 MINUS SELECT DISTINCT titlu_curs FROM cursuri c JOIN note n c.id_curs=n.id_curs WHERE n.valoare>8;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 21,
    "category": "GROUP BY",
    "questionText": "Afisati numarul de studenti din fiecare an.",
    "correctAnswer": "SELECT COUNT(*), an FROM Studenti GROUP BY an;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 22,
    "category": "GROUP BY",
    "questionText": "Afisati numarul de note pus în fiecare zi a saptamanii. Ordonati descrescator dupa numarul de note.",
    "correctAnswer": "SELECT TO_CHAR(data_notare, 'Day') \"Ziua\", COUNT(TO_CHAR(data_notare, 'Day')) \"Numarul de note\" FROM note GROUP BY TO_CHAR(data_notare, 'Day') ORDER BY \"Numarul de note\" DESC; ",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 23,
    "category": "GOURP BY",
    "questionText": "Afisati numele si mediile studentilor din grupa A2 anul 3.",
    "correctAnswer": "SELECT s.nume AVG(valoare) FROM Studenti s JOIN note n ON s.nr_matricol=n.nr_matricol WHERE an=3 AND grupa LIKE 'A2' GROUP BY s.nume, s.nr_matricol;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 24,
    "category": "Subinterogari",
    "questionText": "Afisati numele studentilor care iau cea mai mare bursa acordata.",
    "correctAnswer": "SELECT nume, bursa FROM studenti WHERE bursa = (SELECT MAX(bursa) FROM studenti); ",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 25,
    "category": "Subinterogari",
    "questionText": "Pentru fiecare grupa afisati numele studentilor care au obtinut cea mai mică nota la nivelul grupei.",
    "correctAnswer": "SELECT nume, bursa FROM studenti WHERE bursa = (SELECT MAX(bursa) FROM studenti);",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 26,
    "category": "Subinterogari",
    "questionText": "Afisati primii 3 studenti in ordine alfabetica a numelui si prenumelui este ca mai intai asiguram efectuarea sortarii si abia dupa limitarea numarului de linii.",
    "correctAnswer": "SELECT * FROM (SELECT * FROM studenti ORDER BY nume, prenume) WHERE ROWNUM<4;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 27,
    "category": "ORDER BY",
    "questionText": "Selecteaza toate informatiile despre studenti și notele acestora, ordonand rezultatele în functie de numele studentilor.",
    "correctAnswer": "SELECT * FROM studenti JOIN note ON studenti.nr_matricol = note.nr_matricol ORDER BY nume; ",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 28,
    "category": "ORDER BY",
    "questionText": "Afisati numarul de studenti din fiecare grupa a fiecarui an de studiu. Ordonati crescator dupa anul de studiu si dupa grupa.",
    "correctAnswer": "SELECT an, grupa, COUNT(*) FROM Studenti GROUP BY an, grupa ORDER BY an ASC, grupa ASC;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 29,
    "category": "Functii de agregare",
    "questionText": "Afisati suma totala cheltuita de facultate pentru acordarea burselor",
    "correctAnswer": "SELECT SUM(bursa) FROM Studenti;",
    "difficulty": "usoara",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 30,
    "category": "Functii de agregare",
    "questionText": " Afisati valoarea bursei/cap de student (se considera ca studentii care nu sunt bursieri primesc 0 RON);",
    "correctAnswer": "SELECT AVG(NVL(bursa, '0')) FROM Studenti;",
    "difficulty": "medie",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  },
  {
    "questionId": 31,
    "category": "Functii de agregare",
    "questionText": "Afisati numarul de studenti din fiecare grupa a fiecarui an de studiu si specificati cati dintre acestia sunt bursieri.",
    "correctAnswer": "SELECT an, grupa, COUNT(*), COUNT(bursa) FROM Studenti GROUP BY an, grupa;",
    "difficulty": "grea",
    "createdBy": 1,
    "attempts": null
  }
]